# grammar

Program → Dcls Stmts fim($)
Dcls → Dcl Dcls | vazio
Dcl → floatdcl id | intdcl id
Stmts → Stmt Stmts | vazio
Stmt → id assign Val Expr | print id | if Expr then Stmt StmtIf | while Expr do Stmt endwhile
StmtIf → endif | else Stmt endif
Expr -> Expr1 Expr2
Expr1 → adição Val Expr1 Expr2 | subtração  Val Expr1 Expr2 | vazio
Expr2 -> multiplicação Val Expr2 | divisão Val Expr2 | Val Expr2 | vazio
Val → id | inum | fnum | (Expr)

---

intdcl = crieUmInteiro
floatdcl = crieUmRacional
print = MostreNaTela
adição = +
subtração = -
multiplicação = *
divisão =  / 
id = [a-z]
inum = [0-9]
fnum = [0-9] .[0-9]
assign = agoraEh (=)
if = se
then = entao
endif = fimDoCondicional
else = Senão
while = Enquanto
do = faca 
endwhile = FimDoEnquanto



--- 
 adição Val Expr | subtração Val Expr | vazio | multiplicação Val Expr | divisão Val Expr | 
